window.quizData=[
    {  //Q1
        question:"わたしたちはバーでビールを　_______ モノポリというゲームもした。",
        a:"飲むと",
        b:"飲むなら",
        c:"飲んだら",
        d:"飲みながら",
        correct:"d",
    }, 
    {  //Q2
        question:"そんなこと気に　_______ もいいわ。",
        a:"しなくて",
        b:"しないで",
        c:"しない",
        d:"しないよう",
        correct:"a",
    },
    {  //Q3
        question:"あのあたりには、バッテリー　_______ レーダー　_______ 、かっこいい仕事をしている人がたくさんいるんだ。",
        a:"とか/とか",
        b:"と/と",
        c:"など/など",
        d:"や/や",
        correct:"a",
    },
    {  //Q4
        question:"じつはわたしにはあまり　_______ いない秘密があります。",
        a:"知れて",
        b:"知らせて",
        c:"知られて",
        d:"知らせられて",
        correct:"c",
    },
    {  //Q5
        question:"大事なお皿をこわしてわたしは母　_______ しかられました。",
        a:"に",
        b:"が",
        c:"で",
        d:"を",
        correct:"a",
    },
    {  //Q6
        question:"どの店も建物はきれいで、中は明る　_______ だった。",
        a:"よう",
        b:"そう",
        c:"みたい",
        d:"らしい",
        correct:"b",
    },
    {  //Q7
        question:"あなたにはお姉さんがいるの。すてきな人で有名人よ。東京へ連れて行って　_______ 。",
        a:"会ってもらう",
        b:"会ってあげる",
        c:"会わせてあげる",
        d:"会わせてもらう",
        correct:"c",
    },
    {  //Q8
        question:"さあ、お掛けなさい。少し事情を説明したほうが　_______ だ。",
        a:"よそう",
        b:"よいそう",
        c:"よさそう",
        d:"よかったそう",
        correct:"c",
    },
    {  //Q9
        question:"わたしたちの家に泊まりなさいよ。そうすればお金もかからない　_______ 、時間を気にしないでゆっくり話もできる　_______ 。",
        a:"ば/ば",
        b:"が/が",
        c:"し/し",
        d:"で/で",
        correct:"c",
    },
    {  //Q10
        question:"正直に言ってくれたらよかった　_______ 。お金が必要だと言ってくれればわたしの分はあげた　_______ 。",
        a:"から/から",
        b:"のに/のに",
        c:"なら/なら",
        d:"ので/ので",
        correct:"b",
    }
];
